\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{bordeaux}{RGB}{128,0,32}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing,intersections}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,-0.1);
}
\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}
\usepackage{OutilsGeomTikz_test}

\usepackage{multicol}


\usepackage{wasysym}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\color{myred!70}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{myblue!70}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\color{mygreen!70}\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section} -}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\geometry{%
	a4paper,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,265mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Éléments de géométrie \\ Fiche leçon}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{Sésamath | \texttt{lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by-sa.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Créer une boîte arrondie verte avec tcolorbox
\newtcolorbox{greenovalbox}[1][]{
	colback=mygreen!5,
	colframe=black,
	boxrule=0.5pt,
	arc=8pt,
	left=4pt,
	right=4pt,
	top=4pt,
	bottom=4pt,
	box align=base,
	#1
}

\begin{document}
	\begin{minipage}{0.85\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm} % définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\textcolor{bordeaux}{\fcolorbox{bordeaux}{white}{\LARGE{\textbf{Droites parallèles et perpendiculaires - Leçon}}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.1\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{CompEqRap.png}
	\end{minipage}
	
	\section{Droites parallèles et perpendiculaires}
	
	\subsection{Droites perpendiculaires}
	
	\subsubsection{Définition}
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				Deux droites sont \textbf{perpendiculaires} si elles se coupent en formant un \makebox[3cm]{\dotfill} \makebox[3cm]{\dotfill}. \\ On note cela ainsi : \makebox[2cm]\dotfill{}. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			% Exemple de droites perpendiculaires
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\subsubsection{Méthode}
	
	\textbf{Consigne :} Construire la droite $(d)$ perpendiculaire à $(AC)$ passant par le point $M$.
	\begin{greenovalbox}\begin{minipage}{1\textwidth}
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]				
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (200:2.5);
					\coordinate (M) at (110:2);
					\coordinate (C) at (20:2);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(C)!1.1!(A)$) -- ($(A)!1.1!(C)$);
					
					\drawCrossP{A}; \node[below] at ($(A)$) {$A$};
					\drawCrossP{C}; \node[above] at ($(C)$) {$C$};
					\drawCrossP{M}; \node[above] at ($(M)$) {$M$};
				\end{tikzpicture}
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\tkzEquerre[Echelle=0.6,Origine={(20:0.05)},Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Longueur=6,Rotation=20]
					\tkzCrayon[Origine={(110:0.75)},Echelle=0.5,Rotation=45,Couleur=myblue,Longueur=4]
					
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (200:2.5);
					\coordinate (M) at (110:2);
					\coordinate (C) at (20:2);
					\coordinate (P) at (110:0.75);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(C)!1.1!(A)$) -- ($(A)!1.1!(C)$);
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick,myblue] ($(P)$) -- ($(M)!-1.1!(P)$) ;
					
					
					% ($(A) + ({\angleAB+0.5*\angleABAC}:0.9cm)$)
					
					\drawCrossP{A}; \node[below] at ($(A)$) {$A$};
					\drawCrossP{C}; \node[above] at ($(C)$) {$C$};
					\drawCrossP{M}; \node[above] at ($(M)$) {$M$};
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\ \bigskip
				
				On place l'un des côtés de l'angle droit de	l'équerre sur la droite $(AB)$ et l'autre côté sur le point $M$. On trace la droite le long du côté de l'équerre.
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\tkzRegle[Longueur=8,Largeur=2,Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Origine={(0.78,-2)},Echelle=0.6,Rotation=110]
					
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (200:2.5);
					\coordinate (M) at (110:2);
					\coordinate (C) at (20:2);
					\coordinate (P) at (110:0.75);
					\coordinate (P2) at (290:2);
					
					\tkzCrayon[Origine=P2,Echelle=0.5,Rotation=45,Couleur=myblue,Longueur=4]
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(C)!1.1!(A)$) -- ($(A)!1.1!(C)$);
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick,myblue] ($(P2)$) -- ($(M)!-1.1!(P)$) ;
					
					
					% ($(A) + ({\angleAB+0.5*\angleABAC}:0.9cm)$)
					
					\drawCrossP{A}; \node[below] at ($(A)$) {$A$};
					\drawCrossP{C}; \node[above] at ($(C)$) {$C$};
					\drawCrossP{M}; \node[above] at ($(M)$) {$M$};
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\
				On prolonge la droite à l'aide de la règle.
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[scale=0.75]	
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (200:2.5);
					\coordinate (M) at (110:2);
					\coordinate (C) at (20:2);
					\coordinate (P) at (110:0.75);
					\coordinate (P2) at (290:2);
					\coordinate (O) at (0,0);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(C)!1.1!(A)$) -- ($(A)!1.1!(C)$);
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick,myblue] ($(P2)$) -- ($(M)!-1.1!(P)$) ;
					
					
					% ($(A) + ({\angleAB+0.5*\angleABAC}:0.9cm)$)
					
					\drawCrossP{A}; \node[below] at ($(A)$) {$A$};
					\drawCrossP{C}; \node[above] at ($(C)$) {$C$};
					\drawCrossP{M}; \node[above] at ($(M)$) {$M$};
					% Tracer un angle droit
					\pic [draw, thick, angle radius=3mm, angle eccentricity=1.5, red] {right angle=C--O--M};
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\
				On nomme la droite $(d)$ et on code l'\textbf{angle droit}.
			\end{minipage}
		\end{minipage}
	\end{greenovalbox}
	
	\subsection{Droites parallèles}
	
	\subsubsection{Définition}
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				Deux droites sont \textbf{parallèles} si elles ne se coupent jamais, peu importe la longueur du prolongement des droites. \\ On note cela par : \makebox[2cm]\dotfill{}. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			% Exemple de droites parallèles
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\subsubsection{Méthode}
	
	\textbf{Consigne :} Construire la droite $(d')$ parallèle à $(d)$ passant par le point $N$.
	\begin{greenovalbox}\begin{minipage}{1\textwidth}
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				\begin{tikzpicture}[rotate=30,scale=0.75]				
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (N) at (2,1);
					\coordinate (C) at (5,0);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(C)!1.1!(A)$) -- ($(A)!1.1!(C)$);
					
					\drawCrossP{N}; \node[above] at ($(N)$) {$N$};
					\node[below] at ($(A)$) {$(d)$};
				\end{tikzpicture}
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[rotate=30,scale=0.75]
					\tkzEquerre[Echelle=0.6,Origine={(4.5,0)},Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Longueur=6,Rotation=90]
					\tkzRegle[Longueur=8,Largeur=2,Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Origine={(4.5,-0.5)},Echelle=0.6,Rotation=90]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (N) at (2,1);
					\coordinate (C) at (5,0);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(C)!1.1!(A)$) -- ($(A)!1.1!(C)$);
					
					\drawCrossP{N}; \node[above] at ($(N)$) {$N$};
					\node[below] at ($(A)$) {$(d)$};
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\ \bigskip
				
				On place un côté de l'angle droit de l'équerre sur la droite $(d)$ et la règle sur
				l'autre côté de l'angle droit.
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[rotate=30,scale=0.75]
					\tkzEquerre[Echelle=0.6,Origine={(4.5,1.05)},Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Longueur=6,Rotation=90]
					\tkzRegle[Longueur=8,Largeur=2,Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Origine={(4.5,-0.5)},Echelle=0.6,Rotation=90]
					
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (N) at (2,1);
					\coordinate (C) at (5,0);
					\coordinate (N2) at (1,1);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(C)!1.1!(A)$) -- ($(A)!1.1!(C)$);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick, myblue] ($(N2)$) -- ($(N2)!3!(N)$);
					
					\drawCrossP{N}; \node[above] at ($(N)$) {$N$};
					\node[below] at ($(A)$) {$(d)$};
					\tkzCrayon[Origine={(4,1)},Echelle=0.5,Rotation=225,Couleur=myblue,Longueur=4]
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\
				On coulisse soigneusement
				l'équerre le long de la
				règle, jusqu'au point $N$,
				sans bouger la règle. \\
				On trace la droite le
				long du côté de
				l'équerre.
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[rotate=30,scale=0.75]	
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (N) at (2,1);
					\coordinate (C) at (5,0);
					\coordinate (N2) at (1,1);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(C)!1.1!(A)$) -- ($(A)!1.1!(C)$);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick, myblue] ($(N2)$) -- ($(N2)!4.5!(N)$);
					
					\drawCrossP{N}; \node[above] at ($(N)$) {$N$};
					\node[below] at ($(A)$) {$(d)$};
					\node[above] at ($(N2)+(4,0)$) {$(d')$};
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\
				On nomme la droite $(d')$.
			\end{minipage}
		\end{minipage}
	\end{greenovalbox}
	
	\subsection{Propriétés des droites parallèles et perpendiculaires}
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété 1}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				Si deux droites sont parallèles, toute droite parallèle à l'une est \makebox[3.75cm]\dotfill{} à l'autre. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Définition des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (4,1);
				\coordinate (C) at (0,2);
				\coordinate (D) at (4,3);
				
				% Calculer la direction des droites
				\coordinate (ABdir) at ($(B)-(A)$);
				\coordinate (CDdir) at ($(D)-(C)$);
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCrossP{A} % Point A
				\node[above=5pt] at (A) {$A$};
				\drawCrossP{B} % Point B
				\node[above=5pt] at (B) {$B$};
				\drawCrossP{C} % Point C
				\node[above=5pt] at (C) {$C$};
				\drawCrossP{D} % Point D
				\node[above=5pt] at (D) {$D$};
			\end{tikzpicture}
			\vspace{1cm}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété 2}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				Si deux droites sont parallèles, toute droite perpendiculaire à l'une est perpendiculaire à l'autre. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Définition des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (4,1);
				\coordinate (C) at (0,2);
				\coordinate (D) at (4,3);
				
				% Calculer la direction des droites
				\coordinate (ABdir) at ($(B)-(A)$);
				\coordinate (CDdir) at ($(D)-(C)$);
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCrossP{A} % Point A
				\node[above=5pt] at (A) {$A$};
				\drawCrossP{B} % Point B
				\node[above=5pt] at (B) {$B$};
				\drawCrossP{C} % Point C
				\node[above=5pt] at (C) {$C$};
				\drawCrossP{D} % Point D
				\node[above=5pt] at (D) {$D$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété 3}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				Si deux droites sont perpendiculaires à une même troisième droite, alors elles sont parallèles entre elles. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				
				% Définition des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (5,3);
				\coordinate (C) at (1,3);
				\coordinate (D) at (4,-2);
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCrossP{A} % Point A
				\node[above=5pt] at (A) {$A$};
				\drawCrossP{B} % Point B
				\node[above=5pt] at (B) {$B$};
				\drawCrossP{C} % Point C
				\node[above=5pt] at (C) {$C$};
				\drawCrossP{D} % Point D
				\node[above=5pt] at (D) {$D$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\section{La médiatrice d'un Segment}
	
	\subsection{Définition et propriété}
	\begin{minipage}[t]{0.40\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				La \textbf{médiatrice} d'un segment est la droite \textbf{perpendiculaire} à ce segment et qui le coupe en son milieu. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Définition des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (4,1);
				
				% Calculer la direction des droites
				\coordinate (ABdir) at ($(B)-(A)$);
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCrossP{A} % Point A
				\node[above=5pt] at (A) {$A$};
				\drawCrossP{B} % Point B
				\node[above=5pt] at (B) {$B$};
			\end{tikzpicture}
			\vspace{1cm}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				L'\textbf{ensemble des points} de la médiatrice d'un segment sont \textbf{à égale distance des extrémités} de ce segment. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Définition des points
				\coordinate (C) at (0,0);
				\coordinate (D) at (5,-2);
				
				% Calculer la direction des droites
				\coordinate (ABdir) at ($(C)-(D)$);
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCrossP{C} % Point A
				\node[above right=5pt] at (C) {$C$};
				\drawCrossP{D} % Point B
				\node[above right=5pt] at (D) {$D$};
			\end{tikzpicture}
			\vspace{1cm}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\vspace{-1cm}
	\subsection{Méthode}
	
	\textbf{Consigne :} Construire la médiatrice du segment $[OS]$.
	\begin{greenovalbox}\begin{minipage}{1\textwidth}
			\begin{minipage}{0.2\textwidth}
				\begin{tikzpicture}[rotate=-25,scale=0.75]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (O) at (0,0);
					\coordinate (S) at (4.5,0);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(O)$) -- ($(S)$);
					
					\drawCrossP{O}; \node[above] at ($(O)$) {$O$};
					\drawCrossP{S}; \node[above] at ($(S)$) {$S$};
				\end{tikzpicture}
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.28\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[rotate=-25,scale=0.75]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (O) at (0,0);
					\coordinate (S) at (4.5,0);
					\coordinate (M) at ({4.5/2},0);
					\coordinate (Q1) at ({4.5/4},0);
					\coordinate (Q3) at ({3*4.5/4},0);
					
					\node[rotate=-25,red] at ($(Q1)$) {\footnotesize$||$};
					\node[rotate=-25,red] at ($(Q3)$) {\footnotesize$||$};
					\tkzRegle[Longueur=10,Largeur=2,Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Origine={(0,0)},Echelle=0.6]
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(O)$) -- ($(S)$);
					\drawCrossP{M};
					\drawCrossP{O}; \node[above] at ($(O)$) {$O$};
					\drawCrossP{S}; \node[above] at ($(S)$) {$S$};
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\ \bigskip
				
				On place le milieu du
				segment $[OS]$ et on
				\textbf{code les longueurs
					égales}.
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[rotate=-25,scale=0.75]
					\tkzEquerre[Echelle=0.6,Origine={(2.3,0)},Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Longueur=6]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (O) at (0,0);
					\coordinate (S) at (4.5,0);
					\coordinate (M) at ({4.5/2},0);
					\coordinate (Q1) at ({4.5/4},0);
					\coordinate (Q3) at ({3*4.5/4},0);
					
					\coordinate (P1) at ($(M)+(0,0.5)$);
					\coordinate (P2) at ($(M)+(0,1.75)$);
					
					\node[rotate=-25,red] at ($(Q1)$) {\footnotesize$||$};
					\node[rotate=-25,red] at ($(Q3)$) {\footnotesize$||$};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(O)$) -- ($(S)$);
					\draw[thick,myblue] ($(P1)$) -- ($(P1)!1.1!(P2)$);
					\drawCrossP{M};
					\drawCrossP{O}; \node[above] at ($(O)$) {$O$};
					\drawCrossP{S}; \node[above] at ($(S)$) {$S$};
					\tkzCrayon[Origine=P2,Echelle=0.5,Rotation=45,Couleur=myblue,Longueur=4]
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\
				On trace, à l'équerre, la droite perpendiculaire au segment $[OS]$ qui passe par son milieu.
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.24\textwidth}
				$~$\hfill\begin{tikzpicture}[rotate=-25,scale=0.75]	\coordinate (O) at (0,0);
					\coordinate (S) at (4.5,0);
					\coordinate (M) at ({4.5/2},0);
					\coordinate (Q1) at ({4.5/4},0);
					\coordinate (Q3) at ({3*4.5/4},0);
					
					\coordinate (P1) at ($(M)+(0,0.5)$);
					\coordinate (P2) at ($(M)+(0,1.75)$);
					
					\node[rotate=-25,red] at ($(Q1)$) {\footnotesize$||$};
					\node[rotate=-25,red] at ($(Q3)$) {\footnotesize$||$};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] ($(O)$) -- ($(S)$);
					\draw[thick,myblue] ($(P1)!-2!(P2)$) -- ($(P1)!1.5!(P2)$);
					\drawCrossP{M};
					\drawCrossP{O}; \node[above] at ($(O)$) {$O$};
					\drawCrossP{S}; \node[above] at ($(S)$) {$S$};
					\node[above left,myblue] at ($(P2)$) {$(d)$};
					% Tracer un angle droit
					\pic [draw, thick, angle radius=3mm, angle eccentricity=1.5, red] {right angle=S--M--P1};
				\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\
				On prolonge cette droite à l'aide de la règle. On \textbf{code l'angle droit}.
			\end{minipage}
		\end{minipage}
	\end{greenovalbox}
	
\end{document}
